%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015-2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Fonction carré}

\begin{document}

\begin{frame}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      Les surveillants d'une zone de baignade disposent de 100 mètres de flotteurs pour délimiter la zone de baignade rectangulaire au bord d'un lac. Quelles sont les dimensions de la plus grande zone possible ?
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}

      \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{limits}
      \end{center}

    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      On note $x$ la largeur de la zone de baignade, et $\mathcal{A}(x)$ l'aire son aire.
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
          \begin{scope}
            \clip (0, 1) rectangle (5, -.5);
            \draw[pattern=north west lines, pattern color=black] (-0.1,0) rectangle (5.1, -1);
          \end{scope}
          \draw (1, 0) -- (1, 1) -- (4, 1) node[above, midway]{$x$} -- (4, 0);
          \draw (2.5, .5) node{$\mathcal{A}(x)$};
          \draw (2.5, -.5) node[fill=white]{Plage};
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \end{column}
  \end{columns}
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que l'inéquation $\mathcal{A}(x)\geq800$ est équivalent à $-\frac{x^2}{2}+50x-800\geq0$.
    \item Montrer que cette inéquation est équivalente à $-\left(x-50\right)^2+900\geq0$.
    \item Résoudre $-\left(x-50\right)^2+900\geq0$.
    \item En déduire les solutions du problème.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
